《香港志》耗$7.8億貶港英貢獻偏袒中共 史學者批「爛書」歪曲不實

...
淡化共產黨缺失
總述部份第21頁，有關「二戰後移民與經濟發展」條目，亦被程翔指出失實之處。有關條目稱「二戰之後在國共內戰和政權更迭的衝擊下，大量合法和非法移民到港」，但條目形容背後原因為「其後政治環境轉變，他們再難返回內地」。程翔批評《香港志》刻意隱藏移民潮背後真正原因，當時正值土地改革運動、鎮壓反革命運動等，「大陸嘅人係逃避共產主義災難而走嚟香港，就唔係一般移民」。
淡化共產黨或親共團體錯失，在此書例子不少。程翔指同樣在總述部份，第30頁有關「社會矛盾的激化與社會動亂」中，六七暴動緣起的描述為「社會固有矛盾，加上文革極左思潮影響」，而條目中擺放炸彈者僅稱「左派」，亦無有關工聯會的敍述。
反觀1956年九龍及荃灣暴動，書中就稱「導火線帶有明顯的政治色彩，親國民黨工會和與其有關的黑社會組織的挑動及參與顯而易見」，此等描述有其指向性，「1967年個暴動係文化大革命（從中國）延伸嚟香港，無政治色彩咩？」記者同樣翻查2016年魚蛋革命條目字眼，發現書中第674頁圖364的相片描述，形容「暴徒於旺角暴亂中跳上被砸毀的士的車頂」，與描述參加六七暴動的「左派」大有分別。
...

虫泰

熱狗又贏

未來中史科目應該會以依本垃圾做藍本

拎黎抆屎都怕戒到屎眼

下， 熱狗出㗎？！

丁新豹呢條奶共撚屌改名丁蟹啦

蟲太認證呢本「屎」詩式大作

鄭蟲泰勁推

有蟲太認證

忠誠反對派又做咩事

up